[
    {
        "question": "เมืองหลวงของออสเตรเลีย คือข้อใด",
        "A": "Sydney ซิดนีย์",
        "B": "Canberra แคนเบอร์รา",
        "right": "Canberra แคนเบอร์รา",
        "info": "Canberra แคนเบอร์ราเป็นเมืองหลวงของออสเตรเลียและ Sydney ซิดนีย์ เป็นเมืองหลวงของรัฐนิวเซาท์เวลส์"
    },
    {
        "question": "ข้อใดเป็นเมืองหลวงของอังกฤษ",
        "A": "London ลอนดอน",
        "B": "Rome โรม",
        "right": "London ลอนดอน",
        "info": "London ลอนดอนเป็นเมืองหลวงและเมืองที่ใหญ่ที่สุดของอังกฤษและ Rome โรมเป็นเมืองหลวงของอิตาลี "
    },
    {
        "question": "เมืองหลวงของสหรัฐอเมริกา คือเมืองอะไร",
        "A": "Washington DC วอชิงตัน ดีซี",
        "B": "LA แอลเอ หรือ ลอสแองเจิลลิส",
        "right": "Washington DC วอชิงตัน ดีซี",
        "info": "Washington DC วอชิงตัน ดีซีเป็นเมืองหลวงของสหรัฐอเมริกาและLA แอลเอ หรือ ลอสแองเจิลลิสเป็นเมืองใหญ่ที่มีประชากรมากที่สุดอันดับ 2 ในสหรัฐอเมริกา "
    },
    {
        "question": "เมืองหลวงของอิตาลี คือเมืองอะไร",
        "A": "Venice เวนิส",
        "B": "Rome โรม",
        "right": "Rome โรม",
        "info": "Rome โรมเป็นเมืองหลวงของอิตาลีและ Venice เวนิส เมืองแห่งสายน้ำ มนต์เสน่ห์จุดหมายปลางทางสุดโรแมนติก แห่งแคว้นเวเนโต อิตาลี หนึ่งในเมืองมรดกโลก."
    },
    {
        "question": "เมืองหลวงของฝรั่งเศส คือข้อใด",
        "A": "Cannes เมืองคานส์",
        "B": "Paris ปารีส",
        "right": "Paris ปารีส",
        "info": "Paris ปารีสเป็นเมืองหลวงของฝรั่งเศสเป็นเมืองที่มีความโรแมนติกในศิลปะและวัฒนธรรมและเมืองคานส์ Cannes อยู่ทางตอนใต้ฝั่งตะวันออกของฝรั่งเศส"
    },
    {
        "question": "เมืองหลวงของอินเดีย คือข้อใด",
        "A": "New Delhi นิวเดลี",
        "B": "Mumbai มุมไบ",
        "right": "New Delhi นิวเดลี",
        "info": "New Delhi นิวเดลีเป็นเมืองหลวงของอินเดียและเป็นที่อยู่อาศัยของชาวอินเดียอย่างน้อย 11 ล้านคนและ Mumbai มุมไบตั้งอยู่ทางทิศตะวันตกของประเทศอินเดีย เป็นเมืองหลวงของรัฐมหาราษฏระ เดิมเมืองนี้มีชื่อว่า “บอมเบย์”"
    },
    {
        "question": "เมืองหลวงของญี่ปุ่น คือข้อใด",
        "A": "Tokyo โตเกียว",
        "B": "Kyoto เกียวโต",
        "right": "Tokyo โตเกียว",
        "info": "Tokyo โตเกียวเป็นเมืองหลวงของญี่ปุ่นและเป็นเมืองที่มีความทันสมัยอันดับต้น ๆ ของโลก ส่วน Kyoto เกียวโตเป็นเมืองหลักของจังหวัดเกียวโตและเป็นอดีตเมืองหลวงของญี่ปุ่น"
    },
    {
        "question": "เมืองหลวงของจีน คือข้อใด",
        "A": "Shanghai เซี่ยงไฮ้",
        "B": "Beijing ปักกิ่ง",
        "right": "Beijing ปักกิ่ง",
        "info": "Beijing ปักกิ่งเป็นเมืองหลวงของจีนและ Shanghai เซี่ยงไฮ้เป็นมหานครศูนย์กลางด้านเศรษฐกิจ เมื่อปี 2560 เซี่ยงไฮ้เป็นเมืองแรกในจีนที่มีขนาด GDP มากกว่า 3 ล้านล้านหยวน (USD 4.80 แสนล้าน)"
    },
    {
        "question": "เมืองหลวงของบราซิล คือข้อใด",
        "A": "Brasília บราซิเลีย",
        "B": "Rio de Janeiro รีโอเดจาเนโร",
        "right": "Brasília บราซิเลีย",
        "info": "Brasília บราซิเลียเป็นเมืองหลวงของบราซิล ได้รับการก่อตั้งเป็นเมืองหลวงในปี พ.ศ. 2503 ก่อนหน้านี้เมืองหลวงของประเทศได้แก่ ซัลวาดอร์ (พ.ศ. 2092-2306) และ Rio de Janeiro รีโอเดจาเนโร (พ.ศ. 2306-2503)"
    },
    {
        "question": "เมืองหลวงของนิวซีแลนด์ คือข้อใด",
        "A": "Wellington เวลลิงตัน",
        "B": "Nelson เนลสัน",
        "right": "Wellington เวลลิงตัน",
        "info": "Wellington เวลลิงตัน เป็นเมืองหลวงของประเทศนิวซีแลนด์ เป็นที่รู้จักกันในชื่อของ 'เวลลิงตัน เมืองแห่งสายลม' Nelson เนลสันตั้งอยู่บนตอนเหนือของเกาะใต้ ของนิวซีแลนด์ เป็นเมืองที่มีความสวยงาม และมีสภาพภูมิอากาศที่เหมาะสม"
    },
    {   
        "question": "ประเทศใดไม่ได้อยู่ในทวีปยุโรป",
        "A": "ประเทศนิวซีแลนด์",
        "B": "ประเทศฟินแลนด์",
        "right": "ประเทศนิวซีแลนด์",
        "info": "ประเทศนิวซีแลนด์ ตั้งอยู่ในทวีปโอเชียเนีย (Oceania) บริเวณ มหาสมุทรแปชิฟิกใต้ นิวซีแลนด์เป็นประเทศที่ห่างไกลจากประเทศอื่นๆ มากที่สุด ประเทศที่อยู่ใกล้ที่สุดคือประเทศออสเตรเลีย ซึ่งตั้งอยู่ทางตะวันตกเฉียงเหนือของเกาะใหญ่ 2,000 กิ โลเมตร โดยที่มีทะเลแทสมันกั้นกลาง"
    },
    {
        "question": "ประเทศใดไม่ได้เป็นสมาชิกสหภาพยุโรป",
        "A": "ฝรั่งเศส",
        "B": "อังกฤษ",
        "right": "อังกฤษ",
        "info": "สหภาพยุโรป (European Union: EU) เป็นสหภาพทางเศรษฐกิจและการเมือง ประกอบด้วยรัฐสมาชิก 27 ประเทศซึ่งส่วนใหญ่ตั้งอยู่ในทวีปยุโรป ได้แก่ ออสเตรีย เบลเยียม เดนมาร์ก ฟินแลนด์ ฝรั่งเศส เยอรมนี กรีซ ไอร์แลนด์ อิตาลี ลักเซมเบิร์ก เนเธอร์แลนด์ โปรตุเกส สเปน สวีเดน สหราชอาณาจักร ไซปรัส เช็ก เอสโตเนีย ฮังการี ลัตเวีย ลิทัวเนีย  มอลตา โปแลนด์ สโลวีเนีย สโลวะเกีย โรมาเนียและบัลแกเรีย"
    },
    {
        "question": "ประเทศที่จัดว่ามีประชากรอายุยืนที่สุด",
        "A": "ฮ่องกง",
        "B": "ญี่ปุ่น",
        "right": "ฮ่องกง",
        "info": " ญี่ปุ่นอายุเฉลี่ย 83.1 ปี อดีตแชมป์ 3  สมัย ที่ประชาชนในประเทศอายุยืนมากที่สุดในโลก แต่หลังๆ มา ญี่ปุ่นเองมีอัตราการฆ่าตัวตายสูงขึ้น แต่เพราะคุณภาพอาหารที่ดีมากๆ จึงทำให้คนญี่ปุ่นมีอายุยืน ส่วนฮ่องกงมีอายุเฉลี่ย 83.5 ปี"
    },
    {
        "question": "ประเทศที่มีทรัพยากรสมบูรณ์มากที่สุด",
        "A": "อิตาลี",
        "B": "บราซิล",
        "right": "บราซิล",
        "info": "บราซิลอยู่ในจุดสูงสุดของลิสต์ด้วยทรัพยากรธรรมชาติมากที่สุดและหลากหลายที่สุดในโลก จากเขตสงวนทางตะวันออกเฉียงใต้ของป่าแอตแลนติกประกอบด้วยพื้นที่คุ้มครองทั้งหมด 25 แห่ง ซึ่งเป็นบ้านของเสือจากัวร์ ลิงแมงมุมขนยาว และสัตว์จำพวกแมวป่า ไปจนถึงป่าแอมะซอนที่ได้รับการขนานนามว่าเป็นปอดของโลก"
    },
    {
        "question": "เมืองหลวงของเวียดนาม คือข้อใด",
        "A": "Hanoi ฮานอย",
        "B": "Ho Chi Minh City นครโฮจิมินห์",
        "right": "Hanoi ฮานอย",
        "info": "เวียดนาม  มีชื่ออย่างเป็นทางการคือ สาธารณรัฐสังคมนิยมเวียดนาม มีเมืองหลวงชื่อฮานอยและเมืองใหญ่สุดในประเทศคือนครโฮจิมินห์ มีประชากรประมาณ 94.6 ล้านคนใน พ.ศ. 2559 ทำให้มีประชากรมากที่สุดเป็นอันดับ 15 ของโลกและมากเป็นอันดับ 9 ของเอเชีย"
    },
    {
        "question": "เมืองหลวงของอินโดนีเซีย คือข้อใด",
        "A": "Jakarta จากาตา",
        "B": "Kuala Lumpur กัวลาลัมเปอร์",
        "right": "Jakarta จากาตา",
        "info": "อินโดนีเซียเป็นประเทศที่มีประชากรราว 270 ล้านคน ถือเป็นประเทศที่มีประชากรมากที่สุดอันดับ 4 ของโลก โดยกว่าครึ่งหนึ่งอาศัยอยู่ในหมู่เกาะชวา และยังเป็นประเทศที่มีชาวมุสลิมมากที่สุดในโลก มีเมืองหลวงคือจาการ์ตา"
    },
    {
        "question": "ประเทศใดไม่ได้อยู่ในอาเซียน 10 ประเทศ",
        "A": "จีน",
        "B": "บรูไน",
        "right": "จีน",
        "info": "ประเทศอาเซียนที่เป็นสมาชิกเริ่มต้นจำนวน 5 ประเทศ คือ ไทย อินโดนีเซีย สิงคโปร์ มาเลเซีย และฟิลิปปินส์ ต่อมาจึงมีประเทศขอเข้าร่วมเป็นสมาชิกเพิ่มอีก 5 ประเทศ คือ บรูไน เวียดนาม ลาว พม่าและกัมพูชาตามลำดับ ทำให้ประเทศอาเซียนมีทั้งหมด 10 ประเทศ"
    },
    {
        "question": "เมืองหลวงของกัมพูชา คือข้อใด",
        "A": "Phnom Penh พนมเปญ",
        "B": "Krong Siem Reap เสียมราฐ",
        "right": "Phnom Penh พนมเปญ",
        "info": "พนมเปญ อีกชื่อหนึ่งที่เป็นทางการคือ ราชธานีพนมเปญ เป็นเมืองหลวงของประเทศกัมพูชา และยังเป็นเมืองหลวงของนครหลวงพนมเปญด้วย ครั้งหนึ่งเคยได้ชื่อว่า ไข่มุกแห่งเอเชีย (เมื่อคริสต์ทศวรรษ 1920 พร้อมกับเมืองเสียมราฐ) นับเป็นเมืองที่เป็นเป้าการท่องเที่ยวทั้งจากผู้คนในประเทศและจากต่างประเทศ พนมเปญยังมีชื่อเสียงในฐานะที่มีสถาปัตยกรรมแบบเขมรดั้งเดิมและแบบได้รับอิทธิพลฝรั่งเศส"
    },
    {
        "question": "เมืองหลวงของลาว คือข้อใด",
        "A": "Vientiane เวียงจันทน์",
        "B": "Luang Prabang หลวงพระบาง",
        "right": "Vientiane เวียงจันทน์",
        "info":"เวียงจันทน์เป็นเมืองหลวงและเมืองใหญ่ที่สุดของประเทศลาว อยู่ในลุ่มแม่น้ำโขง แบ่งเขตการปกครองออกเป็น 9 เมือง เวียงจันทน์กลายเป็นเมืองหลวง และปัจจุบันกลายเป็นศูนย์กลางทางเศรษฐกิจ เนื่องจากการเติบโตทางเศรษฐกิจ สำมะโน พ.ศ. 2563 ระบุว่าเมืองนี้มีประชากร 948,477 คน"
    },
    {
        "question": "เมืองหลวงของเกาหลี คือข้อใด",
        "A": "Seoul กรุงโซล",
        "B": "Jeju-do เชจู",
        "right": "Seoul กรุงโซล",
        "info": "กรุงโซล เป็นเมืองหลวงของเกาหลีและเป็นเมืองที่ใหญ่ที่สุดเกาหลีมากว่า 600 ปี และยังเป็นมหานครที่ใหญ่ที่สุดแห่งหนึ่งในโลกเกือบครึ่งหนึ่งของประชากรเกาหลีอาศัยอยู่ใกล้ ๆ กับกรุงโซล และเกือบ 25 เปอร์เซ็นต์ของประชากรเกาหลีอาศัยอยู่ในกรุงโซล ทำให้ที่นี่เป็นศูนย์กลางทางด้านการเมือง เศรษฐกิจ วัฒนธรรม ที่นี่เป็นสำนักงานใหญ่ของบริษัทระดับโลกมากมายเช่น ซัมซุง,แอลจีและฮุนได"

    }
]